// data/riddles.js
module.exports = [
  { question: "❓ شيء كلما أخذت منه كبر، فما هو؟", answer: "الحفرة" },
  { question: "❓ شيء لا يمشي إلا بالضرب، فما هو؟", answer: "المسمار" },
  { question: "❓ تذبحه وتبكي عليه، فما هو؟", answer: "البصل" },
  { question: "❓ شيء لا يبتل حتى لو دخل الماء، فما هو؟", answer: "الظل" },
  { question: "❓ شيء له رقبة ولا رأس؟", answer: "الزجاجة" },
  { question: "❓ له أسنان ولا يعض؟", answer: "المشط" },
  { question: "❓ يسمع بلا أذن ويتكلم بلا لسان؟", answer: "الهاتف" },
  { question: "❓ ما هو الشيء الذي ينبض بلا قلب؟", answer: "الساعة" },
  { question: "❓ شيء إذا وضعته في الثلاجة لا يبرد؟", answer: "الفلفل الحار" },
  { question: "❓ شيء يقرصك ولا تراه؟", answer: "الجوع" },
  { question: "❓ له أوراق وليس نبات، وله جلد وليس حيوان؟", answer: "الكتاب" },
  { question: "❓ شيء إذا تكلمت معه يرد عليك دون أن تراه؟", answer: "الصدى" },
  { question: "❓ شيء إذا أضفت له الماء صغر؟", answer: "الحفرة" },
  { question: "❓ شيء له أرجل لكنه لا يمشي؟", answer: "الكرسي" },
  { question: "❓ شيء إذا أردت أن تستخدمه ترميه؟", answer: "شبكة الصيد" },
  { question: "❓ ما هو الشيء الذي يخترق الزجاج ولا يكسره؟", answer: "الضوء" },
];